★福利事務委員會：每5名港人有1人貧窮，顯示政府扶貧政策成效不彰

立法會福利事務委員會今(2日)召開特別會議，舉行全日公聽會，105個團體及個人出席講述香港貧窮情況及訂立滅貧目標的意見，多位出席者均指香港貧富懸殊嚴重，政府財政儲備逾萬億港元，十年來億元富豪有增加，但十年來貧窮人口維持逾百萬人，2017年每5名港人有1人貧窮，顯示政府扶貧政策成效不彰。

流動露宿車車主聯盟主席張木根指，他6年前住劏房，月租3000多港元，無力支付不斷上漲的租金而露宿，但他「靠雙手不靠特首」，繼續工作不領社會福利。67歲的退休基層公務員黃月嫻指，退休靠3000多港元長俸，她過去兩年找過10份工，例如做診所兼職清潔和鐘點工，卻無人聘請，現靠拾荒維生，感到無奈和被動。

經常向基層派飯盒的膳心小館營運總監張子煒表示，政府三位司長每日近萬港元人工，但政府對房屋、醫療和福利卻斤斤計較，將長者綜援門檻提高至65歲是為富不仁，忤逆不孝，「有頭髮邊個想做瘌痢？有能力邊個想政府施捨？」落區事工統籌趙日輝指，香港有21萬名在職貧窮人士，是因政府帶頭聘請外判工，時薪工資不高於36.5港元，政府只用現金津貼的派錢方式扶貧，如官員用同理心和憐憫心制訂政策，應設立生活工資水平至時薪50至55港元。

勞工及福利局局長羅致光回應指，2017年香港貧窮率維持在14.7%，在公屋等非現金福利介入後，貧窮率下降至10.5%。政府在社福經常性開支預算不斷增加，19/20年開支預算達843億港元，期望未來政府取得住戶開支調查等數據，可看到政府各方扶貧政策的成效。

hk no poor

見到五十蚊以下一個鐘既閪工都做根本係自己問題

因為窮撚不斷生 好多都係擺脫唔到窮撚，又有150班人，仲有班南亞人，近年真係愈黎愈多

咁搵唔到工呢

除左老野正常人冇乜可能揾唔到 老野就加福利俾佢地算 最重要都係源頭減廢

就係冇福利所以要搵3x工
點解唔俾福利
因為俾左就冇人做3x蚊工

窮人唔生，唔引入150同蝻點有廉價勞工比班有錢佬用

呢幾年真係多左好多蝻做跟車同倒垃圾

努力工作都蝻

試藥啦

試下搵勞工處？

冇錯， 就係因為政府想壓低人工， 造就良好商業環境， 否則香港唔會有外資流入。

一年十萬十萬咁送落黎

咁呢個係垃圾正苦既問題 解決方案係有但唔執行有鬼用

咩唔執行呀
唔派福利咪就係個解決方案咯
企業可以低薪都有大量人手
朋友間公司賺到錢大家開心
商界又支持政府社會安定
中產又可用低價買服務
仲要執行啲咩方案

點會有窮人
綜緩有三糧,睇醫生咩都有得CLAIM

香港每7個就有1個有1M以上cash